公司金融业务通用版题库
            ——公司金融类产品                                                                              
（一）单选题
1.对公理财经理进行对公理财产品销售时，应当坚持了解产品和（ ）的原则，向对公理财客户销售与其风险识别能力和风险承担能力相适应的理财产品。
A.了解市场	
B.了解客户
C.了解风险
D.了解需求
答案：B

2.我行对协定存款按日计息、按（  ）结息。在合同有效期内，我行每日对客户结算账户余额按合同约定方式进行判断后计息。	
    A.日	
    B.周	
    C.月	
    D.季	
答案： D 
3.对公结构性存款是指商业银行吸收的嵌入()的存款。	 A.债券	
    B.股票	
    C.金融衍生产品	
    D.基金
答案：C	

4.我行人民币协定存款业务分为普通协定存款和（    ）。
A.定额协定存款	
B.全额协定存款	
C.智能协定存款	
D.超额协定存款	
答案：C
				
5.对公活期类存款包括普通活期存款、（    ）、协定存款。
A.智能存款	
B.通知存款	
C.增利易	
D.结构性存款	
答案：B			

6.对公委托贷款主体包括（    ）
A.委托人、受托人
B.委托人、受托人、借款人
C.委托人、受托人、借款人、担保人
D.委托人、受托人、担保人
答案：C

7.银行承兑汇票严禁保证金来源于（    ）。
A.收款人
B.借款人
C.票面收款人
D.自然人
答案：C

8.国内信用证业务风险资产占用比例是（    ），期限最长不超过（    ）
A.20%   1年    
B.50%   6个月 
C.80%   2年  
D.100%  3年
答案：A

9.国内信用证不得办理如下（    ）项下结算。
A.货物贸易  
B.服务贸易
C.建筑施工
D.置换贷款
答案：D

10.下列关于国内信用证业务，说法错误的是（    ）。
A.流动资金贷款额度可串用为国内信用证额度
B.银行承兑汇票额度可串用为国内信用证额度
C.企业申请开立国内信用证，可通过占用其银行授信额度或交纳100%保证金项办理
D.国内信用证开立时必须提供发票
答案：D

11.国内信用证福费廷一级市场利率按以下哪种方式计价？
A.按照我行人民币贷款FTP计价
B.按照我行人民币市场利率FTP计价
C.按照我行同业业务FTP计价
D.按照其他方式计价
答案：B

12.对公智能存款计划为人民币循环存款业务，通常办理该业务时，最低转存金额为（   ）增量金额为（   ），客户设定的最低留存下限金额为（  ）。
A.50万元（含）；1万元；1万元
B.50万元（含）；5万元；100万元
C.100万元（含）；5万元；100万元
D.100万元（含）；10万元；100万元
答案：A

13.关于对公智能存款（A款），以下说法错误的是（    ）
A.存款期限可选择跨周末3天、7天、3个月、6个月、1年、2年或3年任意一种
B.企业签约账户留存金额不足以满足支付要求时，系统自动将相应差额从智能存款账户转回签约账户，以保证客户的支付需要
C.对公智能存款（A款）各存期利率上浮遵循我行存款利率管理的规定
D.企业无需开通现金管理功能即可办理此项业务
答案：D

14.关于单位结算卡，以下说法错误的是（    ）
A.单位结算卡只能由持卡人本人使用。
B.单位结算卡是我行面向对公客户发行的，以磁条/芯片（IC）为介质，凭密码为客户办理绑定账户结算业务的工具。
C.客户在他行柜台、网银或自助设备（带有银联标识）渠道不能办理转账到我行单位结算卡的业务。
D.企业可根据业务管理需要，变更单位结算卡持卡人。
答案：C

15.我行国内保理业务采取（  ）的管理模式。
A.同时审批方案和授信额度       
B.先审批授信额度，后审批业务方案      
C.先审批业务方案，后审批授信额度      
D.以上都可以
答案：C

16.符合国内无追索权保理业务中医药行业总行主动授信条件的医院是（  ）。
A.三级甲等医院         
B.三级乙等医院  
C.二级甲等医院        
D.以上都可以
答案：A

17.经营机构应在国内保理业务操作方案自批复之日起（   ）正式提交额度授信申请（以授信审批机构正式受理日期为准），逾期未提交授信申请的方案自动失效，应重新进行业务操作方案的审批。
A.一个月内      
B.三个月内  
C.六个月内   
D.一年内
答案：C

18.“1+N”供应商融资模式保理业务，供应商需与核心企业形成长期稳定的供应关系，一般要求有（  ）年以上合作经验，或具有向多家制造/核心企业平行供货能力。
A.一年      
B.两年       
C.三年     
D.四年
答案：B

19.根据我行管理办法，企业在我行办理国内保理业务的融资比例原则上不超过合格应收账款金额的（    ）
A.60%      
B.70%       
C.80%     
D.90%
答案：C

20.以下关于保理业务，说法错误的是（  ）
A.保理业务可以采用买方付息方式
B.办理无追索权保理业务，买卖双方均需在我行获得授信审批
C.企业在我行办理保理融资时，我行需对融资发票进行核验和批注
D.企业在我行办理保理融资后，我行无需管理融资资金的用途
答案： D

21.办理保理业务所涉及的基础交易合同中，对买方付款方式有明确约定，原则上买方应采用（   ）方式付款。
A.电汇       
B.银行承兑汇票      
C.支票       
D.以上都可以
答案：A 

22.经营机构办理核心企业模式项下的“1+N”保理时，需按照我行法人客户授信管理规定，向信用审批部门为核心企业申报以下哪种额度？（    ）。
A.流贷授信额度     
B.信用限额额度   
C.保理买方信用担保额度
答案： C     

23.“1＋N”保理业务，由分行（  ）部负责对放款资料单据的审核。
A.信用审批部    
B.风险管理部   
C.运营管理部    
D.交易银行部
答案：D

24.在适合叙作国内保理业务的基础交易应满足的条件中，赊销项下付款期限原则上在（  ）天以内；在实际交易中买卖双方付款期限如超过该期限，可根据历史付款记录以及卖方客户应收账款账龄分析确定的实际付款期限，最长不超过（   ）。
A.180，一年      
B.360，二年   
C.180，270天     
D.90，180天
答案：A

25.在审批“1+N”供应链保理业务方案前，我行对核心企业实行以下哪类管理方式？
A.自动准入无需审批   
B.名单制准入   
C.四分类准入
答案：B

26.根据我行担保责任的履行是否跨境，我行保函业务可分为国内保函和（  ）。
A.转开保函      
B.融资性保函   
C.涉外保函      
D.跨国保函
答案：C

27.我行为客户偿还资金债务承担还款担保责任的保函为（    ）。
A.履约保函      
B. 借款保函     
C.付款保函      
D. 投标保函
答案：B

28.非融资性保函的风险资产占比为（    ）。
A.20%      
B.40%      
C.50%      
D.100%
答案：C

29.融资性保函的风险资产占比为（    ）。
A.20%      
B.40%      
C.50%      
D.100%
答案：D

30.我行在授信项下开立保函的有效期原则上最长不超过（    ）年。
A.一年      
B.两年      
C. 三年     
D. 五年
答案：C

31.我行履约保函的收费标准为()。
A.每季度2.4‰-3.6‰，最低500元
B.每季度按2‰-3‰，最低200元      
C.每季度3‰-4‰，最低500元      
D.每季度3‰-4‰，最低200元
答案：A

32.进口信用证属于（    ）信用？
A.商业      
B.银行      
C. 政府     
D. 保险
答案：B

33.在办理进出口结算中，汇款/托收的结算方式属于（    ）信用？
A.商业      
B.银行      
C. 政府     
D. 保险
答案：A

34.我行应在（    ）或在核定的授信额度内为企业办理进口开证业务。
A.收取足额保证金 
B.收取足额手续费 
C.收取相关资料 
D.收取担保费
答案：A

35.进口信用证的风险资产占比是（    ）。
A.20%      
B.40%      
C.50%      
D.100%
答案：A

36.专项债券资金用于项目资本金的规模占全省分专项债券规模的比例上限保持（ ）%不变。
A.20  
B.25  
C.30  
D.35
答案：B

37.企业年金基金托管业务的当事人包括委托人、受托人、投资管理人、账户管理人、托管人和( )
A.企业高管  
B.员工 
C.年金管理人  
D.受益人
答案：D

38.中国光大银行依照“统一管理、集中运营、属地服务、风险可控”的原则，开展企业年金(  )
A.账管业务  
B.托管业务 
C.投资业务  
D.现金管理
答案：B

39.企业年金在哪个环节需要缴纳个人所得税？（ ）
A.缴费  
B.缴费 
C.支付  
D.支付
答案：C

40.个人所得税应纳税额的计算工作应由（    ）承担。
A.企业  
B.受托人 
C.账户管理人  
D.托管人
答案：D

41.计算年金待遇支付是（  ）的职责。
A.托管人  
B.受托人 
C.账户管理人  
D.托管人
答案：C

42.员工离职时，至少在企业（ ）年，资产可以全部转移
A.6年 
B.8年 
C.10年  
D.15年
答案：B

43.由于公立中小学均为预算单位，基本运营依托于（  ），部分地区教育主管部门针对当地中小学搭建统一的收缴费平台，实现非税收入的统一管理。
A.营业收入  
B.财政资金 
C.其他收入 
D.学费收入
答案：B

44.医院属于财政差额拨款补贴单位，（ ）是医院资金的重要来源。
A.预算收入  
B.财政补贴  
C.医院收入 
D.其他收入
答案：B

45.患者通过医保卡在医院支付医保支付范围内的药品及医疗款时，刷医保卡后，相关信息通过医院上传（   ），审核通过后定期与医院进行结算。
A.社保局   
B.人社局   
C.医保中心  
D.财政局
答案：C

46.彩票发行主要目的在于（  ），用于社会福利和公共事业，彩票公益金的分配和使用彰显了彩票的公益性。
A.增加收入      
B.筹集资金 
C.公共福利事业  
D.社会福利事业
答案：B

47.以下哪个选项不属于破产管理人账户的特点？( )
A.账户具有临时性 
B.账户资金成本低 
C.账户不具有唯一性 
D.账户开立非必需性
答案：C

48.公检法业务资格包括法院案件执行款管理资格、（    ）、公安交通罚没收入收缴资格、道路交通事故社会救助基金存放资格等。
A.法院案件执行款管理资格
B.检察院案件执行款管理资格
C.公安案件执行款管理资格
D.检察院案件涉案款管理资格
答案：B

49.2017年《关于执行款物管理工作的规定》即要求法院应采取（    ）的方式，对执行案款进行归集管理。
A.一案多账号  
B.多案一账号  
C.一案一账号  
D.多案多账号
答案：C

50.破产管理人账户指在破产重整与破产清算程序中开立的（    ）存款账户，用于管理重整和清算资金的存放，其实质是案款专管账户。
A.基本   
B.一般  
C.专用  
D.临时专用
答案：D

51.住宅专项维修资金，是指专项用于住宅共用部位、（    ）、改造的资金。
A.个人住房期满后的维修
B.共用设施设备保修期满后的维修和更新
C.个人住房期满后的更新
D.其他设施设备保修期满后的维修
答案：B 

52.土地交易阶段主要是指以土地作为商品进行买卖、（    ）、抵押和交换的活动，是住建业务的起始阶段。
A.销售   
B.租赁 
C.置换 
D.建设
答案：B

53.以房地产企业为主体的施工建设过程，涉及的营销对象是房管局、（    ）、人社局，主要关注房地产企业的资本金、项目贷款资金及农民工工资监管资金。
A.财政局   
B.土地局 
C.住建局  
D.产权交易中心
答案：C

54.房屋居住阶段主要是指房屋的日常居住过程，涉及的营销对象是维修资金管理中心、（    ），主要关注住房专项维修资金。
A.财政局   
B.房产交易中心  
C.建管局  
D.业主委员会
答案：D

55.公租房资产是指地方政府住房保障主管部门持有的，纳入城镇住房保障规划和年度计划，向符合条件的（    ）提供的住房。
A.群众  
B.农村人口  
C.保障对象  
D.城镇人口
答案：C

56.商品住宅的业主应当在办理房屋入住手续前，将（    ）住宅专项维修资金存入住宅专项维修资金专户。
A.首期  
B.第一期 
C.末期 
D.第三期
答案：A

57.协会统一归属（    ）， 除科教文体及医疗卫生行业的协会。
A.社团   
B.医疗卫生  
C.社保及公共事业  
D.科教文体
答案：A


58.普惠型小微企业贷款是指单户授信总额（  ）万以下的小微企业及个体工商户。
A.3000（含）
B.2000（含）
C.1000（含）
D.500（含）
答案：C

59.2020年，银保监要求推动小微企业“增量扩面.提质降本”有关工作，其中“扩面”是指增加获得银行贷款的小微企业户数，着力提高当年新发放小微企业贷款户中的“首贷户”的占比，其“首贷户”是指（  ）
A.首次取得我行贷款的客户
B.首次在银行业金融机构取得贷款的客户
C.首次在银行业金融机构开立对公户的客户
D.首次在我行开立对公户的客户
答案：B

60.开展抵押融易贷业务时，应注重对企业（ C ）的评判，强化我行的风险控制能力
A.抵押物  
B.质押物   
C.第一还款来源  
D.行业和实际控制人
答案：C

61.开展抵押融易贷业务，企业法人代表或实际控制人从业经历应在（ ）以上，且信用良好.无不良记录，同时通过贷款卡年检。
A.3 年     
B.2 年     
C.5 年     
D.1年
答案：A

62.申请抵押融易贷业务的企业成立年限在（    ）以上，且我行信用评级在(   )级（含）以上；
A.2年，B      
B.2年，B—     
C.1年，B     
D.1年，B—
答案：D

63.下列不符合抵押融易贷抵押物类型的是：（  ）
A.高档住宅    
B.配套车位    
C.划拨的土地使用权    
D.商铺
答案：C

64.申请抵押融易贷业务时，下列抵押物出质人不符合规定的是（    ）
A.借款人本身；
B.企业主实际控制人;
C.企业的股东；
D.为房地产控股企业的第三方。
答案：D

65.商票融易贷授信额度最高不超过人民（  ）（含）万元。
A.1000
B.2000
C.3000
D.5000
答案：C

66.某企业在我行办理商票融易贷业务，其质押票据票面金融1000万元，贷款利率为4.85%，贷款期限360天，质押率最高可为（取小数点后两位）（  )
A.95.37%
B.96.37%
C.97.37%
D.100%
答案：A

67.商票融易贷业务期限最长不超过（  ）
A.6个月
B.9个月
C.12个月
D.18个月
答案：C

68.小额融易贷（抵押类）业务单户授信总额不超过（  ）万元。
A.500
B.1000
C.2000
D.3000
答案：B

69.小额融易贷（担保类）业务具体授信额度以有权审批人审批意见为准，单户授信总额最高不得超过1000万元，同时要求放款后生产型企业全部融资性债务敞口不超过企业上年度销售收入的(   )
A.30%
B.40%
C.50%
D.80%
答案：C

70.乡村振兴的基础内涵是（  ）。
A.产业振兴      
B.农民生活富裕                              
C.实现传统乡村发展方式的转型升级与可持续    
D.乡村人才振兴
答案：C

71.健全金融支农组织体系应优先（  ）。
A.发展乡村普惠金融      
B.创新金融支农产品                      
C.创新金融支农服务      
D.完善金融支农激励政策
答案：A

72.普惠型涉农贷款是指单户授信总额（  ）万元以下普惠型农户经营性贷款。
A.300    
B.500      
C.800     
D.1000
答案：D

73.服务乡村振兴渠道建设，不包括（  ）
A.政银合作     
B.银担合作      
C.银保合作     
D.银商合作
答案：D

74.我行乡村振兴贷款统计口径中不含以下（  ）
A.涉农贷款      
B.精准帮扶贷款     
C.制造业贷款    
D.新型农业经营主体贷款
答案：C

75.我行管理办法所称债务融资工具业务，是指我行作为主承销商或具有主承销商责任的其他角色依照协议推荐、协助企业法人发行并承销债务融资工具的行为，下列（    ）不属于我行可以为客户开展承销业务的债券：
A.超短期融资券
B.中期票据
C.定向工具
D.企业债
答案：D


76.期限低于10年（含）的债券投资、同业债券投资、同业资产支持证券投资、非保本型投资，上述品种单一客户合计分行审批权限为（    ）亿元。
A.5  
B.4  
C.3  
D.2
答案：D


77.根据我行下发最新文件，我行对各地区提供的对融资平台公司融资，以及项目现金流涉及可行性缺口补助、政府付费、财政补贴等财政资金安排（财政资产占该项目总收入（计划）20%以上）、地方政府债券的融资的总量原则上不得超过本级政府上年度综合财力的（    ），最高不得超过（    ）。
A.20%、50%
B.30%、50%
C.20%、60%
D.30%、60%
答案：B

78.对于我行拟承销的债务融资工具，分行具备自主立项的权限，下列哪一种情形不属于分行立项权限内的项目（    ）
A.与券商合作项目我行份额小于50%、我行份额大于等于50%但我行联席的项目
B.主体评级为AA+（含）以上的央企及地方国企
C.满足在自主立项时前三年银行间债券市场发行过债务融资工具且当前有存续债务融资工具
D.评级报告一年有效，自主立项时主体评级应在有效期内且评级展望应为稳定或正面，评级失效或负面除外
答案：A

79.债券承销业务立项批复有效期为（    ）
A.3个月  
B.6个月  
C.9个月  
D.1年
答案：D

80.债券包销账户中，对于已投资进入包销池账户的债券，单只债券持有期限不超过（    ）
A.3个月  
B.6个月  
C.9个月  
D.1年
答案：B

81.债券承销业务后续管理工作中，后续管理工作档案至少保存至债务融资工具到期兑付完成后（    ）。
A.1年  
B.2年  
C.3年  
D.5年
答案：D

82.债券承销业务后续管理工作中，对有我行担任存续期管理的发行人应至少（    ）开展一次现场回访或非现场排查，相关书面文件需存档备查。
A.每月  
B.每季度  
C.每半年  
D.每年
答案：B

83.债券承销业务后续管理工作中，对存在较高风险的发行人即重点关注类企业至少（    ）开展一次现场回访并重点了解发行人征信情况、账面资金状况、外部融资环境等信息，同时根据需要开展不定期电话和书面调查。
A.每月  
B.每季度  
C.每半年  
D.每年
答案：A

84.下列哪一项不是债务融资工具（不含资产支持票据）及债权融资计划后续管理的基本内容（    ）
A.辅导、督促并协助发行人按时进行定期的信息披露
B.辅导、督促并协助发行人对重大事项进行披露
C.协助发行人在募集资金用途发生变更前及时披露有关信息，监测是否存在洗钱行为
D.督促发行人按时召开日常经营活动董事会
答案：D

85.在债券承销业务后续管理工作中，我行担任存续期管理机构的债券，在债券兑付环节，分行应组织项目负责人和支行客户经理最迟在债券兑付前（    ）必须现场对发行人兑付资金落实进行督促和调查，并向总行投资银行部债券后续管理处报告发行人兑付资金的落实情况。
A.1个月
B.2个月
C.3个月
D.6个月
答案：B

86.债券承销业务后续管理工作中，对于我行承担存续期管理职责的债券，我行应开展不定期风险排查的内容包括（    ）
A.针对产能过剩行业、企业不同性质、个别财务指标、经营亏损等专项风险或专户排查
B.督促企业日常经营活动
C.督促企业进行日常公告
D.走访企业了解企业高管变动情况
答案：A

87.在债券承销业务中，（    ）是指在出现突发事件后，债券持有人为了维护债权利益，根据交易商协会的相关规定而召开的会议。
A.提前偿还会议
B.信用增级
C.债券持有人会议
D.投资人保护条款触发事件
答案：C

88.（    ）指资产负债表日至财务报告批准报出日之间发生的有利或不利事项。
A.资产负债表日后事项
B.资产负债表日前事项
C.资产负债表特殊事项
D.资产负债表特别事项
答案：A

89.上市公司需于不晚于每年（    ）披露上一年度审计报告
A.1月31日
B.3月31日
C.4月30日
D.5月31日
答案：C

90.以下非标投资事项审批权限为光大理财有限责任公司的是（    ）
A.单一客户在光大理财非标业务风险敞口金额不超过8亿的事项
B.单一客户在光大理财非标业务风险敞口金额不超过10亿的事项
C.单一客户在光大理财非标业务风险敞口金额不超过15亿的事项
D.单一客户在光大理财非标业务风险敞口金额不超过20亿的事项
答案：A

91.根据中国人民银行、中国银行保险监督管理委员会、中国证券监督管理委员会、国家外汇管理局联合印发的《关于规范金融机构资产管理业务的指导意见》，资产管理产品按照投资性质的不同，分为固定收益类产品、权益类产品、商品及金融衍生品类产品和混合类产品。其中固定收益类产品投资于存款、债券等债权类资产的比例不低于（    ）
A.50%
B.60%
C.70%
D.80%
答案：D

92.根据中国人民银行、中国银行保险监督管理委员会、中国证券监督管理委员会、国家外汇管理局联合印发的《关于规范金融机构资产管理业务的指导意见》，资产管理产品按照投资性质的不同，分为固定收益类产品、权益类产品、商品及金融衍生品类产品和混合类产品。其中权益类产品投资于股票、未上市企业股权等权益类资产的比例不低于（    ）
A.50%
B.60%
C.70%
D.80%
答案：D

93.根据《关于印发金融市场及资管业务投融资产品分类的通知》，可识别重要还款义务人的公募资产证券化投资属于（    ）
A.需穿透识别风险主体的信用类业务
B.需穿透识别风险主体的权益类业务
C.不需或无法穿透识别风险主体的业务
D.可穿透识别风险主体的业务
答案：A

94.根据中国人民银行、中国银行保险监督管理委员会、中国证券监督管理委员会、国家外汇管理局联合印发的《关于规范金融机构资产管理业务的指导意见》，最近1年末净资产不低于（    ）万元的法人单位属于合格投资人。
A.1,000
B.2,000
C.3,000
D.5,000
答案：A

95.根据中国人民银行、中国银行保险监督管理委员会、中国证券监督管理委员会、国家外汇管理局联合印发的《关于规范金融机构资产管理业务的指导意见》，为降低期限错配风险，金融机构应当强化资产管理产品久期管理，封闭式资产管理产品期限不得低于（    ）天。
A.30
B.60
C.90
D.120
答案：C

96.公募理财产品面向不特定社会公众公开发行，私募理财产品面向不超过（    ）名合格投资者非公开发行
A.100
B.150
C.200
D.250
答案：C

97.根据《商业银行理财业务监督管理办法》，商业银行发行公募理财产品的，单一投资者销售起点金额不得低于（    ）万元人民币。
A.1
B.5
C.10
D.50
答案：A

98.根据《商业银行理财业务监督管理办法》，商业银行发行私募理财产品的，合格投资者投资于单只固定收益类理财产品的金额不得低于（    ）万元人民币
A.30
B.40
C.50
D.100
答案：A

99.对于享我行特级优享政策的客户，以下非标投资事项审批权限为光大理财有限责任公司的是（    ）
A.单一客户在光大理财非标业务风险敞口金额不超过8亿的事项
B.单一客户在光大理财非标业务风险敞口金额不超过10亿的事项
C.单一客户在光大理财非标业务风险敞口金额不超过15亿的事项
D.单一客户在光大理财非标业务风险敞口金额不超过20亿的事项
答案：C

100.根据《商业银行理财业务监督管理办法》，商业银行全部理财产品持有单一上市公司发行的股票，不得超过该上市公司可流通股票的（    ）%。
A.10
B.20
C.30
D.40
答案：C

101.电子票据贴现最长期限为多少？（  ）
A.一个月      
B. 三个月      
C. 六个月      
D.一年
答案：D

102.票据的正面有“不得转让”字样的汇票，是否可以办理贴现。(    )
A.不得办理贴现　    
B.可以办理贴现       
C.由申请人出具50%保证后可办理贴现       
D.由承兑人出具保证后可办理贴现
答案：A

103.再贴现是指贴现银行可持未到期的商业汇票向（  ）申请再贴现。
A.其他银行   
B.总行    
C.人民银行   
D.银监局
答案：C

104.贴现利息，按贴现日至到期日的前（  ）日计算。
A.3   
B.5    
C.7   
D.1
答案：D

105.贴现时，所提供的发票日期（先款后货除外）应在合同签订（  ）和票据贴现（  ）。
A.后、前    
B.前、后    
C.前、前   
D.后、后
答案：A

106.在担保方式相同的前提下，（ ）额度可串用为同业债券投资授信额度。
A.流动资金贷款额度    
B.固定资产贷款额度    
C.非保本型投资额度 
D.债券投资额度
答案： A

107.人民币信用债在我行认可的评级机构的外部主体评级（如有）和债项评级（如有）应均不低于（  ）级。
A.AAA    
B.AA+     
C.AA      
D.AA-
答案：C

108.A类资产证券化投资业务的办理需占用相关可识别风险主体在我行的授信额度，可识别风险主体客户属性为公司客户的，占用（  ）额度。
A.非保本型投资       
B.同业专项投资      
C.同业资产支持证券投资         
D.同业债券投资
答案：C

109.同一授信主体，在授信业务额度总量不增加、额度有效期不延长的前提下，（  ）和（  ）可单方向串用为同业资产支持证券投资。
A.流动资金贷款额度、同业债券投资额度       
B.流动资金贷款额度、授信担保额度      
C.非保本型投资额度额度、授信担保额度          
D.流动资金贷款额度、非保本型投资额度额度
答案：A

110.对于非我行主承的资产支持证券，项目存在需穿透识别风险主体的，自营资金投资份额不应超过当期计划发行份额的（  ）。
A.10%    
B.20%     
C.30%     
D.40%
答案：C

111.我行投资的资产证券化产品，拟投资的资产支持证券优先级公开市场评级不低于（  ）级（含）。
A.AAA     
B.AA+      
C.AA     
D.AA-
答案：C

112.同业存款按照用途分为(  )和(  )同业存款。按照资金期限不同，可分为(  )同业存款和(  )同业存款。                                                                                           
A.结算性、非结算性、活期、定期       
B.结算性、投融资性、活期、定期     
C.结算性、非结算性、标准期限、非标准期限       
D.结算性、投融资性、长期、短期
答案：A

113.定期存放业务期限不得超过（  ）年，业务到期后不得展期。
A.一    B.二      C.三      D.五
答案：A

114.各分行金融同业部要严格按照总行书面授权文件中列明的开户银行、账户名称、用途及经办人员等指令进行账户开立，开立过程需执行（ ）上门面签开户。
A.单人    
B.双人     
C.三人     
D.四人
答案：B 

115.保险公司同业客户准入需满足注册成立三年以上，监管评级应达到（ ）级(含)以上。
A.AA           
B.A           
C.BB           
D.B
答案： D

116.同业授信一般采用（    ）额度方式。
A.综合授信      
B.内部授信       
C.单笔单批授信        
D.循环授信
答案： B 

117.同业授信审批批复有效期（即授信额度有效期）一般为（ ）年以内，最长不超过（  ）年。
A.1；2      
B.2；3      
C.1；3        
D.1；5
答案： C

118.同业定期存款期限不得超过（    ）。
A.3个月     
B.1年      
C.6个月       
D.2年
答案：B

119.同业授信额度有效期（即同业授信审批批复有效期）一般为1年以内，最长不超过（    ）年。
A.2   
B.3   
C.4   
D.5
答案：B

120.我行开展存放同业业务，除结算项下活期存放同业账户外，均应在银行业金融机构的(  )及以上营业机构开立。
A.一级分行
B.二级分行
C.支行
D.以上都对
答案：B

121.贴现时，发票的总金额必须（    ）商业汇票的票面金额。
A.小于    
B.大于    
C.等于    
D.大于或等于
答案：D

122.贴现利息的计算公式为：贴现利息=票面金额×计息天数×贴现年利率÷360天；计息天数自贴现日起至汇票到期日止（B）；若汇票到期日为节假日，则计息天数（    ）。
A.算头不算尾、不顺延   
B.算头不算尾、顺延至工作日  
C.算头又算尾、顺延至工作日
D.算头又算尾、不顺延
答案：B

123.关于境内同业机构额度串用正确的是？（    ）
A.一般风险产品额度，在串用后的品种属于我行同业授信投向政策允许对该类同业客户开展的业务品种的前提下，可以相互串用
B.除衍生产品交易、资产收购以外的特定额度可串用为一般额度
C.开展债券质押式回购业务时，需要占用质押债券发行人的资本市场交易额度的情况下，货币市场交易额度可串用为资本市场交易额度
D.以上都正确
答案：D

124.第三方存管是指（    ）将客户证券交易结算资金交由银行等独立第三方存管。（    ）
A.基金公司
B.证券公司
C.信托公司
D.金融资产管理公司
答案：B

125.债券投资业务占用额度品种为()
A.非保本型投资额度
B.同业支持资产证券额度
C.债券投资额度
D.同业债券投资额度
答案：D

（二）多选题
1.对公资产FPA口径包括（    ）。
A.传统信贷
B.票据直贴
C.债券发售
D.银行承兑汇票
E.撮合及其他
答案：ACE

2.公司客户资信证明业务的范围仅限于对客户在本行分行辖内的（    ）等往来情况的描述。
A.账户
B.结算
C.存款
D.融资
答案：BD

3.关于企业在我行办理国内信用证融资业务，下列说法正确的是（ ）
    A. 我行需对发票原件进行核验和批注
    B. 融资到账后我行无需监管资金用途
    C. 可支持买方付息方式支付融资利息
    D. 国内信用证合格议付融资属低风险业务
答案：ACD

4.以下属于单位结算卡功能的是（    ）
A.ATM存取现
B.转账汇款
C.POS消费
D.自助回单提取
答案：ABCD

5.“1＋N”供应链业务核心企业准入标准包含以下哪些？
A.符合国家产业政策方向，重点支持主业集中于实体经济、技术先进、有市场竞争力的产业链链条企业
B.经营状况、财务状况、发展趋势与信用状态良好，符合我行一般法人客户授信要求
C.主营业务较突出，在所属行业中处于优势地位，具有较强竞争力或具有较大发展前景，属于区域内龙头企业，优先拓展我行战略客户
D.核心企业已纳入白名单准入
答案：ABCD

6.以下不适合办理保理业务的基础交易是（ ）。
A.销售商品为大型设备等资本性货物，且从基础交易合同中无法判断应收账款债权确立时间或金额
B.销售商品质量标准难于量化或容易引起争议的产品，如软件开发或生鲜商品等
C.基础交易合同中含有寄售条款或限制/禁止应收账款债权转让的条款
D.总行认定的其他不适宜叙作保理业务的基础交易
答案：ABCD

7.我行国内保理业务按照是否保留对卖方的追索权分为（    ）。
A.有追索权保理业务    
B.无追索权保理业务   
C.部分追索权保理业务
D.全部追索权保理业务
答案：AB

8.“1＋N”保理业务的特点及优势（    ）
 A.将我行的优势业务产品有机结合，进一步突出光大银行的比较竞争优势
B.围绕产业链延伸营销，拓宽与核心企业的合作领域，挖掘核心企业的客户资源，有效介入其上游供应商客户群，服务实体经济，支持普惠金融发展
C.增强与供应商的合作，使供应商获得贸易融资、应收账款管理及账款收取等综合性金融服务
D.通过对核心企业与供应商的付款情况监督，加强对核心企业和供应链上游供应商的风险监控
答案：ABCD

9.国际结算业务中，常用的结算方式是什么？
A.汇款
B.托收
C.信用证
D.保理
答案：ABC

10.我行为客户办理外汇业务时需要遵守的“展业三原则”是下列那三项？
A.了解客户
B.了解业务
C.尽职审查
D.了解流程
答案：ABC

11.下列属于非融资性保函的是（    ）。
A.投标保函
B.履约保函
C.付款保函
D.借款保函
答案:ABC

12.我行目前申请开立保函的渠道有（    ）。
A.线下申请
B.供应链云平台
C.阳光E结算系统
D.手机银行
答案：ABC

13.财政业务资格包括（    ）
A.代理授权支付资格
B.代理直接支付资格
C.代理非税收入收缴资格
D.国库现金管理合作银行资格
E.地方政府专项债发行服务商资格
答案：ABCDE

14.烟草业务资格包括（    ）
A.中国烟草总公司资金存管合作银行资格
B.省市级烟草公司资金存管合作银行资格
C.中烟工业公司及辖属子公司资金存管合作银行资格
答案：ABC

15.地方债按资金用途和偿还资金来源分类，可以分为（    ）
A.一般债券  
B.专项债券  
C.再融资券
答案：AB

16.根据政府基金发起机构进行分类，政府基金可以分为（    ）
A为各部委主导基金，联合各大央企发起
B.各央企主导发起基金
C.地方政府主导发起成立的
答案：ABC

17.属于自然资源行业的账户有（    ）
A.土储账户
B.土拍保证金账户
C.土地复垦资金监管账户
D.矿山地质环境治理恢复基金监管账户
答案：ABCD

18.我行在企业年金业务中具有那几个资格（    ）
A.投管人  B.受托人  C. 账户管理人  D.托管人
答案：CD 

19.公立医院银行账户根据账户性质及用途，分为( )分别管理
A.财政审批类账户
B.财政备案类账户
C.自主管理类账户
D.其他预算单位所属医院
E.门诊部账户
答案： ABCDE 

20.涉案款指公安机关在办理()案件过程中，公安办案部门扣押的涉案款项，资金规模在千万级别左右。
A.民事   B.刑事  C.行政  D.诉讼
答案：BC

21.根据总行战略要求，普惠金融授信业务应遵循“（  ）”的总体原则。
A.小额化
B.分散化
C.标准化
D.便利化
答案：ABCD

22.我行主动全额承担信贷融资环节第三方费用的有（ )
A.押品评估费
B.保险费
C.公证费
D.印花税
答案：ABC

23.以下贷款期限属于普惠金融综合授信期限的有（  )
A.一年
B.二年
C.三年
D.四年
答案：ABC

24.根据债务融资工具产品的特点，对于下述产品在立项审批同意后直接办理行内签报手续，出具我行相关注册文件，上报交易商协会注册。（    ）
A.符合储架发行（DFI）条件的企业（已取得注册通知书的除外）
B.主体评级AAA级企业中期票据主承销团但未确定我行的承销份额（已取得注册通知书的除外）
C.参加主体评级AAA级企业超短期融资券主承销团但未确定我行的承销份额（已取得注册通知书的除外）
D.具有投资人付费的评级公司的主体评级为AA+（含）以上
答案：ACD

25.总行投行部执行债务融资工具高风险项目部门讨论会议机制，针对债务融资工具立项、再授信和发行前等阶段，涉及以下情形的债务融资工具项目，须在总行启动部门讨论会议，对项目后续推动情况进行集体讨论。（    ）
A.实际偿债主体资质较弱、偿债能力存疑、信用风险较大、注册存在较大不确定性的项目
B.立项和发行阶段出现实际偿债主体经营情况和偿债能力恶化、负面舆情等重大不利变化、信息披露存在较大不确定性的项目
C.政府财力较弱、发行人所在层级偏低、政府对其支持力度有限的项目
D.实际偿债主体资质较弱、偿债有压力、且与非银机构合作，我行承担后续管理责任的项目
答案：ABCD

26.贴现业务的付息方式为（    ）
A.卖方付息
B.买方付息
C.除贸易中买方买方外的第三方付息
D.买方卖方协议付息
答案：ABD


27.经营单位要对商业汇票贴现资金加强使用情况的追踪检查，防止出现与企业经营范围或合同约定不符合的资金流转行为，以下不符合贴现资金流转的行为有（    ）
A.贴现资金转回出票人账户、回流任一前手账户
B.使用贴现资金缴存保证金，使用贴现资金购买结构性存款,使用贴现资金开立定期存单
C.贴现资金流向禁止性行业领域
D.转入同名账户或关联企业账户，无法进一步提供相关佐证材料
答案：ABCD

28.同业资金投资人民币信用债时，不得投资以下哪类债券（    ）
A.永续债
B.可转换债券
C.可交换债券
D.定向债务融资工具
答案：ABC

29.我行投资的资产证券化产品应满足如下条件（    ）
A.资金投向应符合宏观调控政策以及我行信贷政策，禁止违规投向股票市场、“两高一剩”等限制或禁止领域，禁止违规投向房地产领域
B.可识别风险主体应按规定获取有关授信额度
C.拟投资的资产支持证券优先级公开市场评级不低于AA级（含）
D.资产支持证券优先级的投资期限符合《中国光大银行资产证券化业务风险管理办法》规定
E.拟投资资产支持证券的交易对手、投资价格、产品结构、基础资产等符合有关办法规定要求
答案：ABCDE

30.经营单位要对商业汇票贴现资金要加强使用情况的追踪检查，防止出现与企业经营范围或合同约定不符合的资金流转行为（    ）
A.严禁贴现资金转回出票人账户、严禁回流任一前手账户
B.严禁使用贴现资金缴存保证金，严禁使用贴现资金购买结构性存款，严禁使用贴现资金开立定期存单
C.严禁贴现资金流向禁止性行业领域
D.若转入同名账户或关联企业账户，需进一步提供相关佐证材料。
答案：ABCD

31.与境内中小商业银行开展授信合作，需满足以下条件（    ）。
A.行内评级BB-级（含）以上
B.总资产不低于1000亿元（对于注册地行政级别在地级市及以上的，总资产不低于300亿元）
C.不良贷款率与关注贷款率合计不超过6%
D.拨备覆盖率不低于150%
答案：ABCD

32.同业授信同时满足以下哪些条件时无需进行政策例外准入审批？（    ）
A.授信客户最近一期审计报告（如有）中没有被出具过无保留意见之外的意见，且监管指标符合监管机构的管理要求
B.连续两年盈利
C.授信客户的控股股东和实际控制人均非我行黑灰名单客户
D.授信客户授信有效评级达到所属金融机构类别评级准入要求
E.拟开展的授信业务符合产品投向政策
F.提交的授信材料符合相关规定
答案：ACDEF

33.当投资的债券或发行人主体发生以下哪些情况时，分行经营单位应在发现后及时报告分行同业业务主管部门、分行风险管理部，并由分行同业业务主管部门、分行风险管理部分别向总行金融同业部和风险监控部报告。（    ）
A.债券发行主体的信用等级严重恶化或发行人发行债券的债项评级降低
B.发行人出现减资、合并、分立、解散及申请破产情况
C.发行人不能按照规定及时、充分、准确、完整披露有关信息
D.其他可能对债券价值产生重大负面影响的情况
E.债券估值上升
答案：ABCD

34.内部增信是指依赖于基础资产现金流或产品自身交易结构而产生的增信措施，主要包括（    ）
A.结构化分层
B.超额利差
C.流动性支持承诺
D.超额抵押
E.储备金机制
答案：ABDE

（三）判断题
1.对公存款周计划是指中国光大银行以7天为一个周期，为对公签约客户循环存款的本外币存款业务。（  ）
答案：（×）对公存款周计划是指中国光大银行以7天为一个周期，为对公签约客户循环存款的人民币存款业务。

2.资信证明业务分单项/多项资信证明两种。（  ）
答案：（√）

3.固定资产贷款，是指我行向企业法人或国家规定可以作为借款人的其他组织发放的，用于借款人固定资产投资的本外币贷款。（   ）
答案：（×）固定资产贷款，是指我行向企（事）业法人或国家规定可以作为借款人的其他组织发放的，用于借款人固定资产投资的本外币贷款。

4.卖方对申请办理国内保理业务的应收账款债权需未设定任何形式的担保，无权利瑕疵。 （   ）
答案：（√）

5.卖方将应收账款债权已转让给我行办理保理业务的事实必须书面或电子方式通知买方，应收账款债权转让通知时间原则上须为融资前通知。（   ）
答案：（√）

6.对公智能存款签约账户作为客户的贷款入账账户时，账户留存金额含贷款资金时，须在贷款资金入账前办理对公智能存款业务解约。（   ）
答案：（√）

7.国内信用证业务项下，买方（即国内信用证开证申请人）可以在我行开立信用证，卖方（即国内信用证受益人）可以选择在他行办理融资业务。（  ）
答案：（√）

8.如果客户有特殊要求，我行可以为客户出具多份正本保函。（  ）
答案：（×）如果客户有特殊要求，我行不可为客户出具多份正本保函，仅能出具一份。

9.我行可以为企业办理投标保函、履约保函、预付款保函、质量保函、农民工工资保函。 （  ）
答案：（√）

10.地方政府债一般债券指地方政府为有一定收益的公益性事业发展项目发行的债券，以对应的政府性基金或专项收入偿还。（  ）
答案：（×）这是地方政府专项债的定义，不是一般债的定义，地方政府一般债券是指省、自冶区、直辖市政府（含经省级政府批准自办债券发行的计划单列市政府）为没有收益的公益性项目发行的、约定一定期限内主要以一般公共预算收入还本付息的政府债券。

11.地方政府债专项债券是指地方政府为有一定收益的公益性事业发展项目发行的债券，以对应的政府性基金或专项收入偿还。 （   ）
答案：（√）

12.养老预付费资金监管主要对象为社会力量开办的养老机构（含医养结合），各分行应积极沟通联络当地民政厅（局），把握养老资金监管业务政策推广窗口期，通过业务资格的获得，开展对养老机构客户的嵌入式营销。（  ）
答案：（√）

13.保障性租赁住房由政府给予土地、财税、金融等政策支持，充分发挥市场机制作用，引导多主体投资、多渠道供给，坚持“谁供给、谁所有”。（  ）
答案：（×）保障性租赁住房由政府给予土地、财税、金融等政策支持，充分发挥市场机制作用，引导多主体投资、多渠道供给，坚持“谁投资、谁所有”

14.普惠型小微企业贷款是指单户授信余额1000万（含）以下的小微企业及个体工商户。（   ）
答案：（×）普惠型小微企业贷款是指单户授信金额1000万（含）以下的小微企业及个体工商户。

15.农村企业贷款应包含注册地在地级市以上开发区内的企业。（   ）
答案：（×）农村企业贷款不包含注册地在地级市以上开发区的企业。

16.普惠型涉农贷款应包含贴现。（   ）
答案：（×）普惠型涉农贷款不包含贴现。

17.国家乡村振兴重点帮扶县贷款应包含贴现。（  ）
答案：（√）

18.在债券承销业务后续管理工作中，分行对存续期发行人进行风险排查工作可以采取现场、非现场、现场与非现场相结合的方式进行。（   ）
答案：（√）

19.债务融资工具尽职调查，是指主承销商及其工作人员遵循勤勉尽责、诚实信用原则，通过各种有效方法和步骤对企业（以下称“发行人”或“企业”）进行充分调查，通过调查掌握企业的资产权属、债权债务等重大事项以及企业的业务、管理及财务状况等重要信息，对企业的还款意愿和还款能力作出合理的专业判断，核实企业募集资金用途、生产经营等的合法合规性，以合理确信企业注册文件及其披露信息的真实性、准确性和完整性的行为。（   ）
答案：（√）

20.在债券承销业务中，债务融资工具主承销项目尽职调查工作由主办分行牵头负责。（    ）
答案：（√）

21.贴现客户原则上须在光大银行开立结算账户，对于未在我行开立结算账户、仅开立与其名称对应的客户号的电子票据贴现申请人，原则上须为我国大中型企业，无不良信用记录，贸易背景真实，票据贴现量大，综合收益好，申请贴现的票据票面与背书均无瑕疵。（   ）
答案：（√）

22.资产支持证券是将能够产生可预期稳定现金流的基础资产，通过真实出售给特定载体，实现破产隔离，并以现金流为支持发行计划份额的一种融资形式。 （   ）
答案：（√）

23.客户可以将贴现资金用于股票投资。（  ）
答案：（×）禁止将贴现资金用于股票投资。

24.我行对金融同业集团客户和单一客户均需核定信用限额。客户信用限额包括授信总量限额（简称总量限额）和授信风险敞口限额（简称敞口限额）。总量限额应大于或等于敞口限额。（  ）
答案：（√）

25.对于回头背书的票据可以理贴现业务。（   ）
答案：（×）对于回头背书的票据不可以办理贴现业务。

（四）简答题
1.请简要叙述流动资金贷款产品的定义、主要特点、操作规程？
答：流动资金贷款是指中国光大银行向企事业法人或国家规定可以作为借款人的其他组织发放的用于借款人日常生产经营周转的本外币贷款。主要特点是贷款期限灵活，能够满足借款人正常生产经营中经常性、临时性的中、短期流动资金需求。操作规程是借款人向中国光大银行提出贷款申请，提交贷款所需相关资料。中国光大银行依据借款人提供的资料，参考公开信息，结合实地调查获取的资料，对借款人进行信用评估，按中国光大银行授信管理规定报批，签约、贷款发放以及进行贷后管理工作。

2.A公司是一家资质齐全、经营效益较好的建筑施工企业，在日常经营中会通过投标方式争取业务合作机会。同时，A公司有包括钢材、水泥和劳务分包等众多货物和劳务的供货商，且与多家供货商合作稳定。由于A公司对银行业务的成本要求严格，我行在营销时，可推荐哪些交银银行产品？
答：可推荐以下产品：1.保函：包括投标保函、履约保函、农民工工资保函等。2.国内信用证：针对A公司向上游的采购业务，我行可提供国内信用证业务。3.1+N供应链保理业务：针对A公司的上游供应商，我行可开展此业务。

3.A公司向B公司长期采购铁矿石，付款方式为货到付款，A公司在我行有流动资金贷款授信额度人民币1亿元。最近A公司需要一次性提款以支付B公司铁矿石货款，B公司要求收取现金，但A公司要求一年期以内的贷款总成本不超过年化3.2%。若考虑到我行最大收益，应首选向A公司推荐哪种产品进行贸易融资？假设该产品的资金成本为年化1.2%，则按照1亿元为计，我行可以赚取多少收入？
   答：推荐采用国内信用证产品，我行收入计算公式如下：1亿元*（3.2%-1.2%）=200万元

4.请简要说明机构客户9大客群包含哪些？
   答：政府及财税、住建、水利交通及自然资源、烟草、部队及公检法、科教文体、医疗卫生、社保及公共事业、社团。

5.简述“两增两控”监管指标
答：“两增”即：增贷款增速、增户数。具体为：单户授信总额1000万元以下（含）小微企业贷款增速不低于各项贷款同比增速，有贷款余额的户数不低于上年同期水平。“两控”即：合理控制小微企业贷款资产质量水平和贷款综合成本。

6.请简要阐述金融支持乡村振兴中拓展涉农增信的方式有哪些？
答：涉农增信可以通过农村承包土地经营权抵押、集体经营性建设用地使用权抵押、林权抵押、自然资源全抵押、大型农机具抵押、温室大棚抵押、养殖圈舍抵押、知识产权质押、生物活体抵押等方式实现。

7.我行非金融企业债务融资工具承销业务涉及的行内流程包括哪些？
答：（1）立项审批：分行投行部通过总行立项或分行自主立项出具债务融资工具承销授信条线审批意见；
（2）承销授信审批：总分行信审条线进行承销授信审批，出具承销授信审批批复；
（3）准备注册：投行部准备注册材料，上报中国银行间市场交易商协会进行注册；
（4）包销授信及启用（如有）：信审条线出具债券包销额度授信批复，分行投行部每期发行前向总行投行部申请包销启用；
（5）发行审批：分行投行部于每期债务融资工具发行前，向总行提交发行审批资料，审批至总行投行部负责人；
（6）后续管理：分行投行部在债券存续期按时帮助发行人制作信息披露材料，按季度进行发行人风险排查。

8.请简要说明办理非结算性同业定期存款业务的主要操作流程？
答：1.分行需提前确认客户是否符合我行同业客户准入条件，符合条件的客户按照总行当日资金吸收策略及各期限指导价，下浮点差对外报价；2.通过IBM系统资金竞价平台进行集中竞价审批；3.通过当日竞价审批的业务，分行可通过IBM系统提交业务审批申请；4.分行根据总行《委托操作通知书》内容，逐笔与客户签署《金融机构同业定期存款协议》；5.协议签署后，分行经办人员需密切跟踪资金划转流程，确保资金及时、足额入账；6.当日业务办理完毕，分行需及时在IBM系统点击“已办理”操作。

