D.投资人保护条款触发事件
答案：C

88.（    ）指资产负债表日至财务报告批准报出日之间发生的有利或不利事项。
A.资产负债表日后事项
B.资产负债表日前事项
C.资产负债表特殊事项
D.资产负债表特别事项
答案：A

89.上市公司需于不晚于每年（    ）披露上一年度审计报告
A.1月31日
B.3月31日
C.4月30日
D.5月31日
答案：C

90.以下非标投资事项审批权限为光大理财有限责任公司的是（    ）
A.单一客户在光大理财非标业务风险敞口金额不超过8亿的事项
B.单一客户在光大理财非标业务风险敞口金额不超过10亿的事项
C.单一客户在光大理财非标业务风险敞口金额不超过15亿的事项
D.单一客户在光大理财非标业务风险敞口金额不超过20亿的事项
答案：A

91.根据中国人民银行、中国银行保险监督管理委员会、中国证券监督管理委员会、国家外汇管理局联合印发的《关于规范金融机构资产管理业务的指导意见》，资产管理产品按照投资性质的不同，分为固定收益类产品、权益类产品、商品及金融衍生品类产品和混合类产品。其中固定收益类产品投资于存款、债券等债权类资产的比例不低于（    ）
A.50%
B.60%
C.70%
D.80%
答案：D

92.根据中国人民银行、中国银行保险监督管理委员会、中国证券监督管理委员会、国家外汇管理局联合印发的《关于规范金融机构资产管理业务的指导意见》，资产管理产品按照投资性质的不同，分为固定收益类产品、权益类产品、商品及金融衍生品类产品和混合类产品。其中权益类产品投资于股票、未上市企业股权等权益类资产的比例不低于（    ）
A.50%
B.60%
C.70%
D.80%
答案：D

93.根据《关于印发金融市场及资管业务投融资产品分类的通知》，可识别重要还款义务人的公募资产证券化投资属于（    ）
A.需穿透识别风险主体的信用类业务
B.需穿透识别风险主体的权益类业务
C.不需或无法穿透识别风险主体的业务
D.可穿透识别风险主体的业务
答案：A

94.根据中国人民银行、中国银行保险监督管理委员会、中国证券监督管理委员会、国家外汇管理局联合印发的《关于规范金融机构资产管理业务的指导意见》，最近1年末净资产不低于（    ）万元的法人单位属于合格投资人。
A.1,000
B.2,000
C.3,000
D.5,000
答案：A

95.根据中国人民银行、中国银行保险监督管理委员会、中国证券监督管理委员会、国家外汇管理局联合印发的《关于规范金融机构资产管理业务的指导意见》，为降低期限错配风险，金融机构应当强化资产管理产品久期管理，封闭式资产管理产品期限不得低于（    ）天。
A.30
B.60
C.90
D.120
答案：C

96.公募理财产品面向不特定社会公众公开发行，私募理财产品面向不超过（    ）名合格投资者非公开发行
A.100
B.150
C.200
D.250
答案：C

97.根据《商业银行理财业务监督管理办法》，商业银行发行公募理财产品的，单一投资者销售起点金额不得低于（    ）万元人民币。
A.1
B.5
C.10
D.50
答案：A

98.根据《商业银行理财业务监督管理办法》，商业银行发行私募理财产品的，合格投资者投资于单只固定收益类理财产品的金额不得低于（    ）万元人民币
A.30
B.40
C.50
D.100
答案：A

99.对于享我行特级优享政策的客户，以下非标投资事项审批权限为光大理财有限责任公司的是（    ）
A.单一客户在光大理财非标业务风险敞口金额不超过8亿的事项
B.单一客户在光大理财非标业务风险敞口金额不超过10亿的事项
C.单一客户在光大理财非标业务风险敞口金额不超过15亿的事项
D.单一客户在光大理财非标业务风险敞口金额不超过20亿的事项
答案：C

100.根据《商业银行理财业务监督管理办法》，商业银行全部理财产品持有单一上市公司发行的股票，不得超过该上市公司可流通股票的（    ）%。
A.10
B.20
C.30
D.40
答案：C

101.电子票据贴现最长期限为多少？（  ）
A.一个月      
B. 三个月      
C. 六个月      
D.一年
答案：D

102.票据的正面有“不得转让”字样的汇票，是否可以办理贴现。(    )
A.不得办理贴现　    
B.可以办理贴现       
C.由申请人出具50%保证后可办理贴现       
D.由承兑人出具保证后可办理贴现
答案：A

103.再贴现是指贴现银行可持未到期的商业汇票向（  ）申请再贴现。
A.其他银行   
B.总行    
C.人民银行   
D.银监局
答案：C

104.贴现利息，按贴现日至到期日的前（  ）日计算。
A.3   
B.5    
C.7   
D.1
答案：D

105.贴现时，所提供的发票日期（先款后货除外）应在合同签订（  ）和票据贴现（  ）。
A.后、前    
B.前、后    
C.前、前   
D.后、后
答案：A

106.在担保方式相同的前提下，（ ）额度可串用为同业债券投资授信额度。
A.流动资金贷款额度    
B.固定资产贷款额度    
C.非保本型投资额度 
D.债券投资额度
答案： A

107.人民币信用债在我行认可的评级机构的外部主体评级（如有）和债项评级（如有）应均不低于（  ）级。
A.AAA    
B.AA+     
C.AA      
D.AA-
答案：C

108.A类资产证券化投资业务的办理需占用相关可识别风险主体在我行的授信额度，可识别风险主体客户属性为公司客户的，占用（  ）额度。
A.非保本型投资       
B.同业专项投资      
C.同业资产支持证券投资         
D.同业债券投资
答案：C

109.同一授信主体，在授信业务额度总量不增加、额度有效期不延长的前提下，（  ）和（  ）可单方向串用为同业资产支持证券投资。
A.流动资金贷款额度、同业债券投资额度       
B.流动资金贷款额度、授信担保额度      
C.非保本型投资额度额度、授信担保额度          
D.流动资金贷款额度、非保本型投资额度额度
答案：A

110.对于非我行主承的资产支持证券，项目存在需穿透识别风险主体的，自营资金投资份额不应超过当期计划发行份额的（  ）。
A.10%    
B.20%     
C.30%     
D.40%
答案：C

111.我行投资的资产证券化产品，拟投资的资产支持证券优先级公开市场评级不低于（  ）级（含）。
A.AAA     
B.AA+      
C.AA     
D.AA-
答案：C

112.同业存款按照用途分为(  )和(  )同业存款。按照资金期限不同，可分为(  )同业存款和(  )同业存款。                                                                                           
A.结算性、非结算性、活期、定期       
B.结算性、投融资性、活期、定期     
C.结算性、非结算性、标准期限、非标准期限       
D.结算性、投融资性、长期、短期
答案：A

113.定期存放业务期限不得超过（  ）年，业务到期后不得展期。
A.一    B.二      C.三      D.五
答案：A

114.各分行金融同业部要严格按照总行书面授权文件中列明的开户银行、账户名称、用途及经办人员等指令进行账户开立，开立过程需执行（ ）上门面签开户。
A.单人    
B.双人     
C.三人     
D.四人
答案：B 

115.保险公司同业客户准入需满足注册成立三年以上，监管评级应达到（ ）级(含)以上。
A.AA           
B.A           
C.BB           
D.B
答案： D

116.同业授信一般采用（    ）额度方式。
A.综合授信      
B.内部授信       
C.单笔单批授信        
D.循环授信
答案： B 

117.同业授信审批批复有效期（即授信额度有效期）一般为（ ）年以内，最长不超过（  ）年。
A.1；2      
B.2；3      
C.1；3        
D.1；5
答案： C

118.同业定期存款期限不得超过（    ）。
A.3个月     
B.1年      
C.6个月       
D.2年
答案：B

119.同业授信额度有效期（即同业授信审批批复有效期）一般为1年以内，最长不超过（    ）年。
A.2   
B.3   
C.4   
D.5
答案：B

120.我行开展存放同业业务，除结算项下活期存放同业账户外，均应在银行业金融机构的(  )及以上营业机构开立。
A.一级分行
B.二级分行
C.支行
D.以上都对
答案：B

121.贴现时，发票的总金额必须（    ）商业汇票的票面金额。
A.小于    
B.大于    
C.等于    
D.大于或等于
答案：D

122.贴现利息的计算公式为：贴现利息=票面金额×计息天数×贴现年利率÷360天；计息天数自贴现日起至汇票到期日止（B）；若汇票到期日为节假日，则计息天数（    ）。
A.算头不算尾、不顺延   
B.算头不算尾、顺延至工作日  
C.算头又算尾、顺延至工作日
D.算头又算尾、不顺延
答案：B

123.关于境内同业机构额度串用正确的是？（    ）
A.一般风险产品额度，在串用后的品种属于我行同业授信投向政策允许对该类同业客户开展的业务品种的前提下，可以相互串用
B.除衍生产品交易、资产收购以外的特定额度可串用为一般额度
C.开展债券质押式回购业务时，需要占用质押债券发行人的资本市场交易额度的情况下，货币市场交易额度可串用为资本市场交易额度
D.以上都正确
答案：D

124.第三方存管是指（    ）将客户证券交易结算资金交由银行等独立第三方存管。（    ）
A.基金公司
B.证券公司
C.信托公司
D.金融资产管理公司
答案：B

125.债券投资业务占用额度品种为()
A.非保本型投资额度
B.同业支持资产证券额度
C.债券投资额度
D.同业债券投资额度
答案：D

（二）多选题
1.对公资产FPA口径包括（    ）。
A.传统信贷
B.票据直贴
C.债券发售
D.银行承兑汇票
E.撮合及其他
答案：ACE

